【港股跟黨姓】逾120中資股設立黨委 權力恐凌駕董事會 強積金冇啦

高鐵正式通車，林鄭稱香港已進入以高鐵「出行」的新生活模式，硬件與內地接軌外，金融界亦全面大陸化。藍籌股不再是投資首選，因其中的國企自去年起已成為黨企，正式由黨指揮。

本報發現去年至今個月為止，有123間國企、央企修改公司章程將黨委的權力無限放大，其中有8間屬藍籌股。股壇長毛David Webb斥港交所放行其大客仔──中國政府，讓有利益衝突的國資大股東參與投票，令小股東無力反抗。從此以後，股東利益已非公司首位，公司一切重大決定，不再是董事會「說了算」，而是緊緊跟隨黨的方向，由黨委話事！

習近平曾提出「黨校姓黨」、「黨媒姓黨」，這股操控勢力已經蔓延到香港的金融界，記者全面搜查，2017年3月21日有第一間國企中鋁國際（2068）修改公司章程，此後這年半間，至今有123間香港的國企、央企已更改公司章程。包括多隻藍籌股，包括建行（939）、工行（1398）、交行（3328）、中行（3988）、中信股份（267）、中石化（386）、中石油（857）及神華（1088）。國企股包括海螺水泥（914）、中交建（1800）、華融（2279）等。

維權投資者David Webb回覆本報指，共產黨的目的是鞏固黨的權力，但在章程中給任何人或組織特權，都是壞主意。修改需要召開股東大會投票表決，中銀有8.2%小股東投反對或棄權票，海螺水泥更有13.6%。但大股東投下贊成票，小股東亦無力阻止。

新增條文後，以往的潛規則都放到枱面上，白字黑紙確立黨的大權。首先123間上市公司規定公司要設立黨委，他們要維護的利益當然不是股東，「黨委要發揮領導核心作用，把方向、管大局、保落實，確保監督黨和國家方針政策在公司的貫徹執行，落實黨中央、國務院重大戰略決策。」另一個功能是將黨的影響力滲透公司上下，「加強基層黨組織和黨員隊伍建設，充分發揮黨支部戰鬥堡壘作用和黨員先鋒模範作用，團結帶領幹部職工積極投身本行改革發展。」

今次的改革並非單純口號式，而是確實賦予黨委凌駕董事會的權力，「董事會決策重大問題時，首先要聽取黨委的意見。」即是百多間上市公司的董事局權力已被黨委架空，黨能明正言順操縱公司。假設公司發現海外有投資項目，黨委隨時能因中央一句認為走資嚴重，就反對該投資。

公司高層的委任、罷免大權同樣落在黨的手中。國內企業除了黨委組織，亦設有黨委有權加入的監事會，交通銀行為例，監事原本已掌有大權，能罷免違法、行政法規、章程、股東大會決議的董事、行長和高管。今次修改章程再把他們的權力擴大，除列席董事會外，亦能列席高級管理層會議，不單可以提出建議，更能提出質詢。監事更能對董事等重要人員的選聘程序進行監督，為一眾高層的履職情況進行綜合評價。

100%買美股

叫左你班仆街MPF轉晒去美股 / 北美MPF

你班契弟一早聽我講, 今年賺到笑

係要攬住港支股票MPF, 都唔知做乜柒

in美股we trust

所以你班契弟港豬, 係唔應該仇富架

一個人有錢, 係有原因

一早轉晒美股 / 北美 MPF

開埋口, 比條財路你班柒頭

你班柒頭係都唔理 / 唔轉, 係都要口裡反共, 身體卻很誠實用錢同支共共生共死

咁N年後, 你地MPF輸到仆街, 我MPF賺到笑,

你班窮撚就係度嘈, 話乜柒貧富懸殊呀, 要打倒有錢人呀, 要搶人D錢平均分呀

屌, 根本點解有富貧之分, 完全係因為智力差距

蠢人每個投資決定都係錯錯錯, 人講又唔聽, 時間長左, 咪越黎越窮囉

窮既原因, 根本就係窮人自己